高鐵要有Demand，剩係Target D有直航既大城市根本錯撚哂

高鐵真正價值，根本唔係去北京上海呢D，呢D地方一定飛機贏，無得講
但去無直航機，坐車又易塞既地方，高鐵就贏哂
大家可能話，你翻上去羅湖坐大巴，咪仲平，之後又出黎計數
但平時返得多大陸都知，大陸D高速，大時大節一塞起黎
2個鐘頭既車程，要塞足8個鐘唔出奇
仲未計要排2-3個鐘先上到車
但係狗鐵話到明係狗，點會咁聰明識得搞呢D二三線城市既膠鐵線啦
剩係識得叫你去深圳北/廣州南轉車
根本而家果堆深圳北行/東行/西行既膠鐵，改成由香港出發
就可以解決客源/路線重疊問題
但係深圳點會將咁大舊肥豬肉益臭香港
假若膠鐵線由香港出發，深圳要同香港分錢，仲要比狗鐵賺一堆管理費
而家個局面就係
狗鐵知搞D二三線城市，先有大Demand，但怕一開波開咁多條線，客路唔夠，開頭D數唔好睇，會比立法會圍屌，剩係敢Target D大城市，但又解決唔到同飛機競爭既問題
狗鐵想合拼深圳出發既線黎玩，深圳又唔肯同香港分呢舊肥豬肉
咪搞到而家高不成，低不就既柒樣
有膠鐵分豬肉黎個角度黎睇，就知要搞大灣區，仲要講咁廣州，深圳，香港，東莞，珠海，澳門咁多人一齊分豬肉，將會係件幾撚難搞既事
對住外面，當然話同心協力，乜柒野前店後廠啦
對住內面，大灣區，你做阿大，定我做阿大？而家已經打哂交